[tvb 唔會報系列]四川遭暴雨洪水襲擊 死傷成謎 災區令人憂

四川多地近日遭暴雨襲擊引發洪水。圖為7月2日蒲江縣壽安鎮航拍洪水淹沒村莊和農田。

四川最近遭遇數十年來罕見的暴雨，德陽、綿陽、廣元、成都等縣市遭受洪水災害，官方通報只說洪水造成的直接經濟損失達數億元人民幣，卻不提人員傷亡情況。有評論表示，漠視人的生命是中共的特點。

四川多個市縣遭遇數十年來最大的暴雨，造成城市街面積水，汽車被淹，農村山體滑坡、莊稼、農作物，還有一些房屋被毀。

四川綿陽市民蔣女士：「雨很大，確實河對岸那邊全部都、最大的時候，那個水全部都淹過。」

四川綿陽市民劉先生：「四川現在重大的水災，嚴重得很，天天下雨啊，二十來天了，（鐵路）沖斷了，前天沖斷的，就上前天，沖斷以後交通都堵塞了。」

網上流傳的視頻顯示，有客車因山體滑坡而翻下山崖，還有出租車、小轎車被捲入洪水中。

四川成都作家譚作人7月13號對新唐人表示，這次暴雨與往年比較，汛期提前、面積和雨量也更大更集中，不過，暴雨基本已經過去，成都當天已經天晴，但積水還沒有完全退下。

四川成都作家譚作人：「反映出來就是我們的排洪的措施、工程，有一些沒有經受住考驗，城市的下水道，內澇這方面，內澇比較嚴重，街上淹水，交通中斷，甚至於居民家裡進水都有。」

譚作人介紹說，這次是暴雨洪水預警和地質災害洪水預警，兩個疊加在一起，比較厲害。

譚作人：「特別是地質災害的洪水預警，造成了道路中斷、塌方、泥石流、滑坡、洪水漫上公路和村鎮。」

譚作人表示，這是四川幾十年來最大的一次洪水災害，但是中共官方和媒體都沒有提及人員生命損傷，對照日本、台灣等地同樣情況的報導，他們首先就是講人員傷亡情況，而中共的特色就是漠視人的生命安全。

四川連續十餘日大暴雨引發洪水等各種自然災害。圖為7月3日，內江一處居民小區。

暴雨侵襲四川，致令多地出現水災，部分地區交通、通訊中斷。而九寨溝三條對外主要道路亦於周三（11日）因水浸全部中斷，縣內張家灣至安樂中田山段河水猛漲。四川省防同日公布，截至當日下午2時，是次強降雨過程令8市41個縣共48.87萬人受災，造成直接經濟損失7.48億（人民幣‧下同，逾8.9億港元），其中水利設施直接經濟損失2.45億（約2.93億港元）。

有當地傳媒周三上午到九寨溝景區諾日朗中心站進行航拍，發現景區內水位上升速度很快，連九寨溝景區管理局辦公樓都出現水浸。另在雅安市，多處地方出現山泥傾瀉、落石及路基下沉等情況，當局已將相關地段封閉，禁止民眾出入。汶川境內一條公路亦不敵雨水沖刷，部分路段周二（10日）發生路陷，多輛車一度被困，但未知有否造成傷亡。

又贏

買定香檳等支那九級地震

啲礦機無啦

【中國暴雨成災】四川洪水肆虐毀鐵路、橋梁 重慶已撤離8萬人

中國近期暴雨成災，四川在內的多處省市都傳出災情，據《路透》（Reuters），氣象單位預測14日將有更多降雨發生，尤其在四川省更可能引發洪水或土石流。中國官媒《新華社》報導，在豪雨衝擊下，造成災區河川暴漲沖毀橋樑，多處道路、鐵路交通也因此停擺，數萬名居民也被迫撤離。

龐大的降雨也讓長江與鄰近支流水量大幅提升，導致三峽大壩的蓄水量逼近歷史紀錄。據《路透》，國家氣象中心指出，部分地區14日的單一小時降雨量一度高達80毫米。氣象單位因此呼籲各地政府停止戶外活動，並嚴防倒塌的建物造成災害。

陝西、甘肅豪雨 黃河氾濫成災

不只長江一帶水患成災，中國北部也同受豪雨之苦。《路透》報導，黃河氾濫造成陝西省一處鐵路無法通行，甘肅省則傳出有12人因災情喪生，並有100萬人以上受連日暴雨和洪水影響；甚至在先前曾歷經數周乾旱的內蒙古，也在13日發布了洪水警報。

《路透》引述《新華社》13日報導指出，四川裡有超過10條公路因洪水而無法通行，長江支流之一的岷江上，一處橋梁也遭大水沖毀。根據中國應急管理部的資料，截至12日以來，近期豪雨約帶來24億人民幣（約新台幣109億元）的災損。重慶市也在13日撤離了8萬名以上的居民。

民眾不滿政府未提傷亡人數

然而，對於官方只通報說洪水造成的直接經濟損失，卻未提人員傷亡情況，引發當地人士對政府的不滿。據《大紀元》報導，四川成都作家譚作人13日向《新唐人》表示，本次暴雨相較過去，雨量規模更大且更密集，但是中國官方和媒體都少有提及死傷數字，對照日本、台灣等地災情報導，首先就會關注人員傷亡情況，不免讓人懷疑政府漠視人的生命安全。

「雨很大，確實河對岸那邊全部都、最大的時候，那個水全部都淹過。」《大紀元》引述四川綿陽蔣姓民眾表示。另一名劉姓民眾則說：「四川現在重大的水災，嚴重得很，天天下雨啊，20來天了，（鐵路）沖斷了，前天沖斷的，就上前天，沖斷以後交通都堵塞了。」網上流傳的影片畫面中，則有客車翻下山崖，還有計程車、轎車被捲入洪水中。

笑日本笑得咁開心

反了反了

死極咪又係30個
佢報你都咪鬼信啦

之前仲笑尻日本水災
而家報應呀 屌你老母

死35個囉
使乜官方公布啫
心中有數啦

難得香港唔報，冇人帶起捐錢

畜牲死都要報 傻撚左

邊有人死呀

抵死

你再問多兩次都係只係死36個 無事兒

四川暴雨又来袭，遂宁市射洪县千名百姓被困生死不明

暴雨！ 四川成都淹水 民眾：出門要會游泳

好少事姐 幾時到北京上海

CCTVB有報強國水浸嘅，不過有死人嘅水浸就唔會報囉。

浸到咁都係第一次見
唔講重以為係亞馬遜添喎

沒事 沒事

最多都係死32人姐

又唔報？

喺香港先啱啱黑雨嘅雨量，支那搞到好似311海嘯咁

唔報咪仲好, 唔洗被捐錢

唔報即係無事, 即係無發生過, 即係無問題

其實呢種處理方法咪幾好

wfc

沒事兒...沒事兒！

80毫米講到好嚴重咁款
高達80毫米
80毫米咋

自然界出手, 清洗低端人口

Cctvb一講日本水災、美國風災嗰啲就知要講死亡人數
即係美日人命>支那人命

其實好正常，上面d人個個重視錢多過人命
有意外有傷亡第一句總係叫人賠錢先

官媒TVB

正評不解釋

Whatsapp推出去屌埋cctvb

沒事兒～

沒事 不用救災 不用捐錢

一報就要捐錢
不了

清洗下低端人口 中國又贏

追捕兩米黑鬼快知死入黎，睇下你既大中祖國點樣不堪一擊
難為你日日笑9日本，又本英雄，笨英雄就有你份

今日啱啱捐咗喇

四川水災 港賑災基金速撥53.6萬元援助 (15:31)

多難興邦又贏

咁關心四川做乜？